墨子說：國之將亡，必有七患

1. 國防之患：不修國防 大興宮殿 粉飾太平
2. 外交之患：大敵當前 外無盟友 孤立無援
3. 財政之患：分配不公 鋪張浪費 窮盡民用
4. 內政之患：仕皆漁私 修法禁言 不問國是
5. 國君之患：閉門自大 標榜先進 坐以待斃
6. 團隊之患：用人不當 小人當道 離心離德
7. 政權之患：民無食用 國無賢能 賞罰失威

琴日咪有人貼過囉

中晒